Q1. HOW TO CHECK IF GIT IS AVAILABLE ON YOUR SYSTEM?
ANS: Using command "git --version".

Q2. HOW TO INITIALIZE A NEW GIT REPOSITORY?
ANS: Using command "git init".

Q3. HOW TO TELL ABOUT YOUR NAME AND EMAIL?
ANS: Using command git config --global user.name "username"
and git config--global user.email "email-id".

Q4. HOW TO ADD A FILE TO THE STAGING AREA?
ANS: Using command "git add".

Q5. HOW TO REMOVE A FILE FROM THE STAGING AREA?
ANS:

Q6. HOW TO MAKE A COMMIT?
ANS: Using command "git commit -m "write message"".

Q7. HOW TO SEND CHNAGES TO A REMOTE REPOSITORY?
ANS: Using command "git push".

Q8. WHAT IS DIFFERENCE BETWEEN CLONE AND PULL?
ANS: 